\begin{figure}[h]
\pgfplotsset{footnotesize,width=5cm,height=4.7cm,compat=1.8}
%\pgfplotsset{footnotesize,samples=10}
\begin{center}
\setlength{\tabcolsep}{0mm}
\begin{tabular}{rrr}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymax=1,%ymin=0.86,
%xlabel=Readlänge,
title style={align=center},
title={$f = 2\%$},
ylabel style={align=center},
ylabel=Korrekt gemappt,%\\ (Details),
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast002] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymax=1,%ymin=0.86,
%xlabel=Readlänge,
title style={align=center},
title={$f=4\%$},
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymax=1,%ymin=0.86,
%xlabel=Readlänge,
title style={align=center},
title={$f=8\%$},
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_pe_syn_corr.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
% ===============================================================
\\
% ===============================================================
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymin=0,%ymax=0.07,
%xlabel=Readlänge,
%title={$f = 2\%$},
ylabel style={align=center},
ylabel={Falsch gemappt},
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast002] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymin=0,%ymax=0.07,
%xlabel=Readlänge,
={$f = 4\%$},
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
%yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymin=0,%ymax=0.07,
%xlabel=Readlänge,
%title={$f = 8\%$},
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt,
yticklabel=
	\pgfmathparse{100*\tick}
	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_pe_syn_wrong.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
% ===============================================================
\\
% ===============================================================
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymin=0,%ymax=3,
%xlabel=Readlänge,
%title={$f = 2\%$},
ylabel style={align=center},
ylabel=Laufzeit pro\\ Base (in \textmu s),
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast002] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymin=0,%ymax=3,
%xlabel=Readlänge,
%title={$f = 4\%$},
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt,
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast004] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
&
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
mark options={solid},
%xmin=100,
ymin=0,%ymax=3,
%xlabel=Readlänge,
%title={$f = 8\%$},
ylabel style={align=center},
%ylabel=Korrekt,
%yticklabel=
%	\pgfmathparse{100*\tick}
%	\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
%scaled ticks=false,
xtick={100,200,...,500},
%ytick={0.93,.94,.95,.96,.97,.98,.99,1},
%minor y tick num={1},
]
\addplot[styleBWA]
 table[x=rlng,y=bwa008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBWAedit]
 table[x=rlng,y=bwaedit008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBWAsw]
 table[x=rlng,y=bwasw008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleBowtie]
 table[x=rlng,y=bowtie2008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleVATRAM]
 table[x=rlng,y=vatram008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\addplot[styleVATRAMnovar]
 table[x=rlng,y=vatramnovar008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
%\addplot[styleMRSfast]
% table[x=rlng,y=mrsfast008] {data/exp_comp_pe_syn_tbase.dat};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{tabular}
\ref*{leg:exp:comp:const:rm}
\end{center}
\caption{Readmapper-Vergleich mit synthetischen Paired-End-Reads. Die Fehlerrate $f$ ist in jeder der drei Spalten konstant und jeweils oben als Diagrammtitel angegeben.}
\label{fig:exp:comp:pe:syn}
\end{figure}